{
    "question": "Syarat-syarat apakah yang harus dipenuhi agar ekonomi Indonesia    menjadi setara dengan ekonomi negara-negara maju?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.Menghemat Sumber Daya\u00a0Alam\u00a0<br>2.Mengurangi mengimpor barang dari luar negeri\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pengertian-plurilingualisme-147",
            "question": "Pengertian plurilingualisme ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>lurilingualisme adalah pengalaman bahasa seorang individu dalam suatu konteks</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "plurilingualisme adalah komunikasi antar budaya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perasaanmu-sebagai-perempuan-195",
            "question": "Bagaimana perasaanmu sebagai perempuan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perasaan perempuan itu mudah berubah ubah ._. kadang kita merasa bahwa dunia gak adil buat kita, kadang kita merasa bahwa kita gak pantas ada didunia, dan juga kita merasa bahwa kita pantas dicitai ._. /apalah\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksposisi-tentang-ekonomi-di-indonesia-357",
            "question": "Contoh teks eksposisi tentang ekonomi di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Pertumbuhan Ekonomi Indonesia Anomali\n</em></strong><br>Di tengah kondisi dunia yang sedang krisis, pertumbuhan ekonomi \nIndonesia mencatat hasil positif. Pertumbuhan ekonomi triwulan kedua \ntahun ini mencapai 6,4 persen dibandingkan dengan periode sama tahun \nlalu. Konsentrasi pertumbuhan tetap terpusat di Pulau Jawa dengan angka \n57,5 persen.\nSecara kumulatif, pertumbuhan ekonomi Indonesia semester I-2012 lebih\n baik dibandingkan dengan semester I-2011 yang tumbuh sebesar 6,3 \npersen.\nNamun menurut pengamat ekonomi Indonesia for Global Justice, \nSalamuddin Daeng, pertumbuhan ekonomi Indonesia tergolong anomali. \nAlasannya karena pertumbuhan ekonomi tidak diikuti peningkatan \nkesejahteraan masyarakat.\nAda empat faktor, kata Daeng, yang membuat pertumbuhan ekonomi \nanomali. Pertama, ekonomi Indonesia digerakkan oleh utang luar negeri \nyang angkanya terus naik. \u201dUtang Indonesia terakumulasi mencapai Rp \n2.870 triliun. Utang luar negeri bertambah setiap tahun. Utang \nselanjutnya menjadi sumber pendapatan utama pemerintah dan menjadi \nfaktor pendorong pertumbuhan ekonomi,\u201d paparnya.\nKedua, pertumbuhan ekonomi didorong oleh peningkatan konsumsi \nmasyarakat yang bersumber dari naiknya harga sandang dan pangan, serta \nditopang dari pertumbuhan kredit khususnya kredit konsumsi.\nFaktor ketiga, pertumbuhan ekonomi didorong ekspor bahan mentah, \nseperti bahan tambang, migas, hasil perkebunan dan hutan, sehingga tidak\n banyak menciptakan nilai tambah dan lapangan pekerjaan. Terakhir, \npertumbuhan ekonomi didorong oleh investasi luar negeri yang membuat \nsumber daya alam kian dikuasai asing.\nPengamat ekonomi Universitas Gadjah Mada, Yogyakarta, A Tony \nPrasetiantono menyatakan, sektor domestik mendukung pertumbuhan ekonomi \nnasional. \u201dTransmisi krisis global melalui penurunan ekspor dan defisit \nneraca perdagangan baru akan terasa pada kuartal ketiga dan keempat \ntahun ini. Lagi pula, kontribusi ekspor terhadap PDB tidak besar,\u201d kata \nTony.\nHal senada disampaikan ekonom Mirza Adityaswara. Sejumlah sektor \nekonomi dalam negeri tumbuh karena didorong oleh suku bunga rendah yang \ntampak dari tumbuhnya kredit 26-28 persen (tahunan) sekaligus didorong \noleh harga bahan bakar minyak (BBM) yang rendah karena masih disubsidi.\n\u201dMaka dari itu, pertumbuhan tinggi dialami sektor yang berorientasi \ndalam negeri, seperti perdagangan, manufaktur, otomotif, transportasi, \nkomunikasi, dan konstruksi,\u201d kata Mirza. Dia menambahkan, akibat \npertumbuhan tinggi sektor yang berorientasi dalam negeri, kecenderungan \ndefisit neraca perdagangan akan semakin besar.\n<span>Menurut Tony, belanja pemerintah yang lebih cepat dan besar juga \ncukup membantu pertumbuhan. Seiring hal itu, inflasi yang terkendali di \nbawah 5 persen cukup membantu, meski hal tersebut ada efeknya, yaitu \nsubsidi energi terus membengkak yang sebenarnya cenderung tidak sehat.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-contoh-paragraf-argumentasi-dengan-pola-sebab-akibat-820",
            "question": "Tuliskan 3 contoh paragraf argumentasi dengan pola sebab akibat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pendidikan\n adalah salah satu faktor penentu dalam maju mundurnya suatu bangsa. \nNamun demikian fakta yang sudah tidak dapat terbantahkan lagi, bahwa \npendidikan di Indonesia adalah pendidikan yang sangat mahal dan tidak \nterjangkau bagi masyarakat yang tidak mampu. Pada tahun 2010 saja, lebih\n dari 1 juta siswa SD hingga SMA yang putus sekolah. Biaya pendidikan \nyang mahal diperkirakan menjadi sebab tingginya angka putus sekolah di \ntahun 2010 tersebut.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-membaca-cepat-608",
            "question": "APA YANG DIMAKSUD DENGAN MEMBACA CEPAT",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membaca dengan kecepatan tertentu .<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "membaca intensif<br>membaca untuk mengetahui isi bacaan atau buku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-contoh-karangan-argumentasi-sesuai-dengan-kerangka-kara-724",
            "question": "Bagaimana contoh karangan Argumentasi sesuai dengan kerangka karangan? dengan judul bebas dan terdiri atas Pendahuluan, Inti &amp; Penutup",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BAHAYA NYAMUK DAN OBAT NYAMUK<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Tidak diragukan lagi, nyamuk memang berbahaya terutama nyamuk penyebar malaria dan demam berdarah. Untuk melindungi diri dari gangguan nyamuk kita biasa pakai obat nyamuk. Tetapi apakah kita sadar jika pemakaian obat nyamuk ternyata dapat merugikan kesehatan manusia. Lalu bagaimana dong !\u00a0Kawan,kawan selain obat nyamuk kita dapat juga memakai kelambu di tempat tidur, nyamuk tidak mampu menembus celah kecil kelambu. Kelambu ini tentu saja aman dan bebas efek samping yang merugikan kesehatan. Sayangnya ada orang yang merasa kelambu itu tidak praktis dan mngurangi keindahan tempat tidur, maka mereka ramai-ramai beli obat nyamuk. Bermacam-macam obat nyamuk memang sudah lengkap sekali dari jenis oles (lotion), obat nyamuk semprot, obat nyamuk bakar, hingga obat nyamuk elektrik. Kira-kira mana diantara jenis tersebut yang paling aman bagi kesehatan kita?<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Menurut para pakar kesehatan, keempat jenis obat nyamuk tersebut tetap saja membahayakan jika dipakai dalam waktu jangka pajang. Obat nyamuk terdiri atas unsur insektisida, zat pewarna, dan pewangi, yang kesemuannya mempunyai dampak buruk. Jika dosis yang terkandung masih dapat ditoleransi, maka bahaya dapat dikurangi. Setiap kemasan obat nyamuk tentu saja memiliki aturan pakai yang berbeda dari satu jenis dengan jenis lainnya. Bacalah aturan pakai baik-baik pada kemasannya, agar tidak salah pakai!<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Dari keempat jenis obat nyamuk tersebut urutan terbaiknya adalah lotion, elektronik, semprot dan obat nyamuk bakar. Jika kamu jeli tentu harganya \u00a0juga sesuai bukan? Yang terbaik tentu saja harganya lebih mahal dari yang lainnya.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Membaca tulisan Juru Bicara Presiden RI Julian Aldrin Pasha, \"Konsistensi Presiden,\" Kompas, (25/8), saya tergelitik untuk menanggapinya. Ini bukan persoalan personal karena Bung Julian adalah kolega saya di Fakultas Ilmu Sosial dan Ilmu Politik Universitas Indonesia dan juga bagian dari komunitas kecil pengajar ilmu politik dan hubungan internasional di negeri ini.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-dua-teks-eksposisi-mengenai-tema-yang-samayang-pertama-c-967",
            "question": "buatlah dua teks eksposisi mengenai tema yang sama.yang pertama condong ke sisi setuju yang kedua condong ke sisi tidak setuju",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aku kasih tau temanya aja boleh yaa? temanya tentang denda jalr busway aja, trus setujunya alasannya agar jalanan lebih tertib, kalo gak setujunya kalo yang lagi buru buru, trus harus make jalur busway kena tilang kan jadi rugii",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-jurnal-dengan-makalah-atau-proposal-771",
            "question": "Apa perbedaan jurnal dengan makalah atau proposal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika makalah adalah mengenai tugas\" yang akan dinilai oleh guru atau dosen tapi jika prosal adalah pemintaan dana atau meminta keresmian dri pihak tertentu ...<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jurnal bisa jadi \"laporan perjalanan\".<br>\nNamun juga laporan perjalanan disini adalah perjalanan anda dalam \nmendapat berita atau laporan. Ilmu yang mempelajari tentang jurnal \nadalah jurnalistik. Biasanya jurnal ada di di tv.<br><br>\nMakalah itu bisa jadi laporan ilmiah.. Misalnya makalah zat \nkoloid pada semangka. Makalah biasanya hanya di jilid. Dan makalah di \nbuat personal untuk umum. Juga makalah biasanya buat ilmu pengetahuan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "macam-macam-kalimat-tanya-970",
            "question": "Macam macam kalimat tanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>*\u00a0Kalimat Tanya biasa (jawaban bukan ya/tidak)<br>- Bolehkah saya masuk?<br>- Bisa pinjam pulpennya?<br>*\u00a0</span><span>Kalimat Tanya yang tidak memerlukan jawaban (retorik).<br></span>contoh : (pertanyaan ibu kepada anaknya)<br>- Inikah yang kau katakan belajar?.<br><span>- Kamu mau menjadi penghuni neraka?.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalimat Tanya secara langsung dan Tidak langsung\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-teks-eksposisi-pidato-dong-bertema-ekonomi-atau-po-347",
            "question": "Tolong buatkan teks eksposisi pidato dong\r\nBertema ekonomi atau politik\r\nTerima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Naik Turunnya Harga Elpiji\n\n\u00a0\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0Indonesia\nmerupakan negara yang populasi penduduknya terpadat keempat di dunia. Tapi hal\nitu dapat diseimbangi dengan banyaknya sumber daya alam di Indonesia. Rata-rata\nmasyarakat Indonesia merupakan masyarakat yang konsumtif. Banyak kebutuhan yang\nharus dipenuhi oleh masyarakat, salah satunya elpiji. Elpiji digunakan untuk\nproses masak-memasak. Setiap 1 rumah di Indonesia dipastikan mempunyai 1 tabung\nelpiji, baik itu yang 3 kg ataupun 12 kg.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Namun\nmasyarakat khawatir dengan kenaikan harga elpiji ini. Selain harga yang sering\ndikawatirkan oleh masyarakat, praktik penyuntikan elpiji juga dikhawatirkan\noleh masyarakat. Tapi ada cara khusus untuk mengetahui kemasan elpiji 12 kg itu\nmerupakan tabung suntikan. Yakni mulai dari bau gasnya dan segel tabung. Cara\nitu memudahkan untuk melacak tabung 12 kg itu hasil suntikan dari tabung\nbersubsidi pemerintah.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Besaran\nkenaikan harga elpiji non subsidi kemasan 12 kg bervariasi antar daerah di\nIndonesia, bergantung jarak stasiun pengisian bahan bakar elpiji (SPBBE) ke\ntitik serah (supply point). Keputusan menaikkan harga elpiji 12 kg merupakan\ntindak lanjut rekomendasi Badan Pemeriksa Keuangan (BPK) dalam laporan hasil\npemeriksaan Februari 2013. Pertamina menanggung kerugian atas bisnis non\nsubsidi selama tahun 2011 hingga Oktober 2012 sebesar Rp 7,73 triliun.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Dengan\nkejadian tersebut, tidak masuk akal jika Indonesia kekurangan pasokan gas\nhingga menaikkan harga elpiji di Indonesia. Padahal Indonesia memiliki sumber\ndaya yang banyak, termasuk gas. Jika pemerintah dapat mengontrol pasukan gas di\nIndonesia, pasti pasokan gas tidak akan langka dan harga elpiji akan kembali\nnormal. Sehingga masyarakat Indonesia bisa menikmati elpiji tersebut.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}